{
    "question": "Sebutkan salah satu contoh teks negosiasi dengan pemerintah!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "teks negosiasi dengan pemerintah bisa tentang perizinan membuat usaha, serta pengadaan barang dan jasa",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pengertian-metafora-955",
            "question": "Apa pengertian metafora?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Majas metafora ialah gaya bahasa dalam suatu karya sastra yang memiliki makna kiasan untuk menggambarkan objek dengan perbandingan langsung dan tepat atas dasar dari sifat yang sama dengan objek lainnya.\n</strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0\n</strong></h3><p>Majas metafora merupakan suatu ungkapan secara langsung yang dimana sebagai perbandingan dari kata dan frasa yang digunakan bukanlah makna yang sebenarnya namun untuk perbandingan atu persamaan objek lain. Tujuan dari adanya gaya bahasa metafora ialah untuk mengungkapkan suatu makna dengan adanya penekanan pada kesan yang akan ditimbulkan.Ciri-ciri ari majas metafora adalah sebagai berikut :\n</p><ul><li>memiliki makna kiasan dalam frasanya\n</li></ul><ul><li>tidak menggunakan kata penghubung dalam kalimatnya\n</li></ul><ul><li>membandingkan objek dengan suatu perbandingan\n</li></ul><p>\n</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang Makna pada metafora dari cermin guru teladan\n</p><p>makna pada metafora dari kaki tangan\n</p><p>makna pada metafora dari mengiriskan hati\n</p><p>makna pada metafora dari mulut pedas https://brainly.co.id/tugas/2240510\n</p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: 8\n</strong></p><p><strong>Mapel: B. Indonesia\n</strong></p><p><strong>Bab: Bab 2 - Gaya Bahasa\n</strong></p><p><strong>Kode: 8.1.2</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-negosiasi-antara-pihak-bank-contoh-teks-negosiasi-456",
            "question": "-Contoh teks negosiasi antara pihak bank?\r\n-contoh teks negosiasi penyelesaian konflik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NEGOSIASI ANTARA PENGUSAHA DAN PIHAK BANK<br>*no.1-3: orientasi<br>\u00a0no.4-6: pengajuan<br>\u00a0no.7-12: penawaran<br>\u00a0no.13-16: persetujuan<br>\u00a0no.17-19: penutup<br>1.pengusaha: selamat siang<br>2.pihak bank: selamat siang. adayg bisa sy bantu?<br>3.pengusaha: ya, saya ingin bertemu dg kepala bag.kredit<br>4.pihak bank: mari saya antar. (menuju ke r.kepala bag.kredit)<br>5.pengusaha: begini pak. saya akan mengembangkan usaha sy. jadi, sy akan mengajukan kredit<br>6.pihak bank: berapa jumlah uang yang anda butuhkan untuk mengembangkan usaha anda?<br>7.pengusaha: sy membutuhkan dana sebesar 200jt. bisakah sy mendapatkan pinjaman itu?<br>8.pihak bank: maaf, pak. jumlah pinjaman bapak terlalu besar. bagaimana jika pihak bank memberikan pinjaman kpd bapak sebesar 100jt<br>9.pengusaha: apa tidak bisa lebih dari itu pak ? sy kan sudah lama menjadi nasabah dibak ini.<br>10.pihak bank: baiklah untuk bapak sy berikan 130jt. bagaimana pak?<br>11.pengusaha: usahakan lebih. saya membutuhkan itu untuk mengembangkan usaha saya.<br>12.pihak bank: baiklah. bank hanya mampu memberikan pinjaman sebesar 150jt<br>13.pengusaha: baiklah. akan sy ambil. kapan uang itu dapat dicairkan. kalau bisa secepatnya<br>14.pihak bank: kalau bapak setuju uang itu bisa dicaikan secepatnya<br>15.pengusaha: ya, lalu bagaimana selanjutnya?<br>16.pihak bank: pihak bank akan memberikan pelayanan yg terbaik untuk bapak.<br>17.pengusaha: baiklah kalau begitu terima kasih atas kerjasamanya, saya permisi dahulu pak.<br>18.pihak bank: sama-sama pak. slamat siang<br>19.pengusaha: selamat siang.<br>(keluar dari ruang.kepala bag.kredit)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-ringkasan-dan-rangkuman-834",
            "question": "Apakah perbedaan ringkasan dan rangkuman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ringkasan adalah uraian singkat yang tersusun dari ide pokok sebuah cerita.<br>Rangkuman adalah catatan singkat tentang sebuah materi atau bab.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ringkasan adalah gambaran secara umum yang berefungsi untuk mempermudah pemahaman. Sedangkan rangkuman itu adalah seluruh poin penting yang disatukan.          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ekstrusi-magma-yang-keluar-melalui-retakan-memanjang-akan-membent-377",
            "question": "ekstrusi magma yang keluar melalui retakan memanjang akan membentuk deretan gunung api.erupsi jenis ini termasuk erupsi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>erupsi tersebut termasuk jenis\u00a0erupsi linier, atau lebih jelasnya ekstruksi linier</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ekstrusi magma yang keluar melalui retakan memanjang akan membentuk deretan gunung api.erupsi jenis ini termasuk erupsi\u00a0<span><u>Ekstrusi linier</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-teks-prosedur-protokol-perbedaan-teks-proderur-kompl-807",
            "question": "Pengertian teks prosedur protokol??    perbedaan teks proderur kompleks sama teks prosedur protokol?? (min 3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks prosedur protokol : teks yg langkah langkahnya tidak terlalu rumit dan mudah dipahami.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dialog-tentang-kebersihan-182",
            "question": "Contoh dialog tentang kebersihan ....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Si Pemalas dan Ketua Kelas <br><br>\nPagi itu, di sekolah sedang diadakan lomba kebersihan kelas. Mike, sang \nketua kelas tidak mau ketinggalan untuk mengambil andil agar kelas yang \ndipimpinnya menjadi juara. <br><br>\nIa mengatur teman-temannya sesuai dengan bagian kelas yang akan \ndibersihkan. Semua temannya telah mendapat tugas. Namun hanya Jonny,yang\n tidak mau melakukan tugas yang diberikan Mike  <br>\nMike : Jon, mengapa kamu tidak menambah pupuk di pot tanaman kelas kita ? <br>\nJonny ; Aku lagi malas menuruti perintahmu. <br>\nMike : Mengapa begitu? <br>\nJonny : (menatap Mike sambil menunjuk ke arah novel)Kamu lihatkan, aku \nsedang asyik baca novel ini sebentar lagi ya,tanggung tinggal beberapa \nhalaman lagi. <br>\nMike : Yah, jangan begitu Jon! Teman-temanmu sedang bekerja semua, kamu \ntidak kasihan apa dengan mereka. Mereka capek-capek bekerja untuk \nkelas,kamu malah asyik membaca novel. <br>\nJonny : (memandang sinis ke arah Mike) Biarin, kan mereka yang kerja \nbukan aku. Aku lagi sibuk baca novel ,kamu kerja aja sana (marah-marah) <br>\nMike : tidak bisa gitu dong,Jon. Semuanya sibuk bekerja, sementara kamu \nsibuk membaca novel. Teman-teman kamu menyapu,mengepel \nlantai,bersih-bersih, sedangkan kamu cuma membolak-balik halaman novel. \nSibuknya dimana coba? <br>\nJonny: (tertegun namun masih tetap keras kepala) kan aku sudah bilang \naku sibuk baca novel. Aku juga alergi debu,kamu tau itu kan? <br>\nMIke : (mulai marah) Iya,iya aku tau. Tapi kamu tidak lihat apa meja \ndisamping kamu aja berdebu.Debunya juga tebal. Kamu masih nyaman apa \nbaca novel dengan keadaan begitu? <br>\nJonny: ( terbelalak kaget karena tidak sadar banyak debu di samping) \nHah, ya ampun banyak banget debunya. (Mulai bersin) Hashyi..hashyi.. <br>\nMike: Itu kan, akibatnya kalau tidak mau bantu-bantu. Sudah, pakai saja \nmaskermu dan menjauhlah dari meja yang kotor itu. Biar aku yang \nmembersihkannya. <br>\nJonny : (tertegun) Hm..maafkan aku ya,Mike! <br>\nMike : (tersenyum) Ya sudah tidak apa. Jangan malas-malas lagi ya! <br>\nJonny : (hormat) baik Boss..tapi mengapa kamu peduli sekali sih sama kebersihan kelas kita? <br>\nMike : Kebersihan itu baik Jon. Selain dapat membuat kita nyaman ketika \nbelajar. Lingkungan yang bersih membuat kita tidak rentan terserang \npenyakit. Seperti kamu, Jon. Kamu jadi bersin-bersin kan karena tidak \nmembersihkan debu di meja itu. Itulah salah satu pentingnya menjaga \nkebersihan. <br>\nJonny: (tersenyum)oooo begitu. Wah,kamu hebat,Mike! Kamu benar-benar \npeduli terhadap lingkungan. Aku kagum sama kamu. aku jadi mau menjaga \nkebersihan juga nih,seperti kamu. Terima kasih ya,nasihatnya ! <br>\nMike : Iya. Sudah aku mau bersihin meja itu dulu ya! <br>\nJonny ; Iya aku juga ada tugas kok. Kan tugasku memberi pupuk tanaman yang di kelas kita. <br>\nMike : Oke,selamat bekerja! <br>\nJonny : ( hormat )Iya, boss! <br><br>\nAkhirnya,Jonny mau melaksanakan tugasnya. Ia menjadi sadar akan kebersihan lingkungan karena nasihat yang diberikan temannya.  <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-puisi-yg-bermajas-temanya-bebas-berisi-4-baris-3-bait-b-278",
            "question": "Membuat puisi yg bermajas\r\ntemanya bebas, berisi 4 baris, 3 bait\r\nbuatin dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "# MAJAS PERBANDINGANContoh:\u00a0Oh bangsa tercintaku..Bangsa yang terombang - ambing oleh badai politik nasional yang tidak berujungMembuat bangsaku ini laksana berada di ujung tanduk sebuah kehancuranBangsaku..tanah airku..bangsa yang kaya namun kurasakan betapa sulitnya mencari sebutir nasi di negeri sendiri ini..\u00a0\u00a0<br><br># MAJAS METAFORAContoh:\u00a0Kami adalah anak kampungKami adalah anak dusun<span>Kami adalah anak yang tumbuh diantara suburnya rasa bergotong royong dan manisnya tutur sapa akrab antar orang kampung satu dan lainnya..</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "majas yang saya pake majas personifikasi<br><br>\u00a0PEDESAAN<br><br>Gemercik air yang mengalir<br>membasahi sawah yang haus akan belainnya<br>brung-burng mulai bernyanyi<br>menandai awal pagi hari yang cerah<br><br>mentari mulai terbit<br>menyambut indahnya pemandangan<br>ku-pejamkan mataku<br>seolah diriku hanyut akan suasana<br><br>langit mulai membiru<br>padi mulai bergoyang<br>seakan menyambut hari ini<br>hari di pedesaan<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-tsunami-dan-eksposisi-tent-841",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang bencana tsunami dan eksposisi tentang kesehtan :) tolong yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh teks eksplanasinya:<br>Tsunami<br>kata tsunami berasal dari bahasa jepang yang artinya gelombang di pelabuhan. tsunami merupakan serangkaian gelombang yang terbentuk karena gampa atau letusan gunung berapi di bawah laut. berikut ini di kemukakan proses terjadinya tsunami.<br>tsunami terjadi karena gempa atau letusan gung berapi di bawah laut atau di dekat pantai yang menyebabkan gelombang. selain itu, tsunami juga terjadi karena pasang surut air laut. ketinggian gelombang tsunami mencapai 30-50 meter sedangkan kecepatannya mencapai 800 km/jam.<br>berdasarakan proses terjadinya tsunami, kita seharusnya dapat belajar dengn memperkirakan kapan terjadi tsunami tersebut. perkiraan itu dapat diketahui melalui tanda-tandanya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Struktur teks Eksplanasi<br><br>Pernyataan Umum: Tsunami adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena gempa bumi atau letusan gunung berapi di bawah laut atau didaratan dekat pantai.Gelombangnya yang besar dapat menyebabkan banjir dan kerusakan saat menghantam pantai<br><br>Deretan Penjelasan: Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi.Tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi.Gelombang tsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang normal.Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian mencapai 30-50 meter dan kecepatan sekitar 800 km/jam.Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal,kecepatannya akan menurun dan ketinggiannya akan bertambah.Ketinggian gelombang itu bergantung pada bentuk pantai dan kledalamannya.<br><br>Interpretasi: Tidak semua gempa bumi dan gunung meletus dapat menyebabkan tsunami.Tsunami dapat menyebabkan kerusakan yang besar bagi manusia.Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dalam-bentuk-200",
            "question": "Tulis ulanglah anekdot \u201cPuntung Rokok\u201d tersebut dalam bentuk uraian monolog.Caranya, ubahlah semua kalimat tidak langsung pada dialog menjadi kalimatkalimatlangsung. Dalam menulis ulang, gunakanlah kalimat-kalimat sendiritanpa mengutip satu kalimat pun dari teks. Pikirkan, pada teks anekdot yangkalian buat itu, semua tahap yang ada tidak terlewatkan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Azam adalah seorang laki \u2013 laki yang\nsedang berlibur ke Singapura. Pada saat itu dia sedang merokok di taman kota.\nKarena rokoknya hampir habis dia sengaja membuang putung rokok itu tidak pada\ntempatnya</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-keluarnya-magma-sampai-di-permukaan-bumi-disebut-288",
            "question": "Aktivitas keluarnya magma sampai di permukaan bumi disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aktivitas tersebut bisa disebut\u00a0ekstrusi magma",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>aktivitas keluarnya magma sampai di permukaan bumi disebut\u00a0<u>Ekstruksi Magma</u><br><br><br>NB :\u00a0Nah kalau aktivitas magma dibawah permukaan bumi disebut\u00a0<u>Instruksi Magma</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}